---
title : "Рекомендации по настройке"
description : "Рекомендации по настройке GTPFW"
weight : 1
type: docs
---

### Настройка CpuIds

Для каждого NIC можно указать количество используемых очередей интерфейса (Queues).
Для каждой очереди будет создан отдельный forwarder, который работает в своем потоке.
Эти потоки можно привязать к изолированному ядру процессора при помощи CpuIds
(см. [gtp_forwarder.cfg](../../../common/config/gtp_forwarder/)).

Для достижения максимальной производительности необходимо каждый forwarder привязать к отдельному ядру.
Соответственно, сколько очередей указано (по умолчанию 1), столько CpuIds и следует указать для этого NIC.
Указывать больше не имеет никакого смысла. 
Если указать меньше, то все оставшиеся forwarder будут привязаны к одному ядру.

**Важно!** При выборе ядер для изоляции стоит учитывать:
* CpuId = 0 не должен использоваться, так как нулевое ядро процессора невозможно изолировать.
* На выбранных ядрах не должных запускаться другие процессы
* Стоит учитывать наличие Hyper Threading. HT sibling изолированного ядра также должны быть изолированы, 
  и их не должны использовать другие потоки или процессы.


### Расчет hugepages

Необходимую резервируемую приложением hugepages память в КБ при дефолтных настройках FW можно получить по упрощенной формуле:

```text
Memory = 131056 + 196596 * ForwardersCount
```

В упрощенной формуле предполагается использование MTU <= 4 КБ.

Общая формула для расчета:

```text
Memory = PacketSize * 4 * DumpWriterPoolSize + PacketSize * (2 * ForwarderPoolSize + QueuePoolSize)) * ForwardersCount
```

где:
* PacketSize - MTU, округленное до степени двойки (2 КБ, 4 КБ, 8 КБ, ...)
* DumpWriterPoolSize - const (8191) - размер выделяемого pool памяти для DumpWriter. В приложении используется 4 DumpWriter.
* ForwarderPoolSize - const (8191) - размер выделяемого pool памяти для forwarder. Выделяется два пула (direct и indirect) для фрагментирования пакетов.
* QueuePoolSize - config (RxMbufPoolSize, по умолчанию 32767) - размер выделяемого pool памяти для RX очередей.
* ForwardersCount - количество форвардеров. Определяется количеством очередей указанных
  в [gtp_forwarder.cfg](../../../common/config/gtp_forwarder/).

### DumpWriter

DumpWriter пишет проходящие через GTPFW пакеты в PCAP-файлы.
Каждый из них работает в отдельном потоке, имеет свой mempool для копирования пакетов и очередь пакетов на запись.
На данный момент добавлены следующие DumpWriter:
* RX - пишет все входящие пакеты.
* TX - пишет все исходящие пакеты.
* RX_GTP_C - пишет только входящие GTP-C пакеты. Если пакет был фрагментирован, то в дампе он будет в собранном виде. 
* TX_GTP_C - пишет только исходящие GTP-C пакеты. Если пакет был фрагментирован, то в дампе он будет в собранном виде.

Под большой нагрузкой DumpWriter может не успевать записать все пакеты в PCAP-файл.
В таком случае в статистике будет расти счетчик `dump_writer_drops_inner`.

Поэтому рекомендуется включать RX_GTP_C и TX_GTP_C.
Тогда по крайней мере GTP-C трафик будет записан полностью, так как его значительно меньше, чем всего остального.
Запись всех пакетов в RX и TX не гарантируется уже при нагрузке > 10 мбит/с. 

**Важно!** При записи в дамп используется системное время.
Для увеличения скорости работы необходимо выставлять переменную окружения TZ вместо использования системной таймзоны.
Если этого не делать, dump_writer будет постоянно обращаться на диск, из-за этого получается замедление.
В качестве значения переменной можно использовать имя файла, например `TZ=$(readlink /etc/localtime)` или `TZ=/etc/localtime`.
